第一位登陸烏干達聯賽嘅亞洲球員

當搜查日本外流球員消息時，發現呢嗰個案，我一直以為最早登陸非洲職業足球聯賽嘅日本球員係直川公俊，原來有球員比佢早，佢叫相原豊。

相原豊並冇踢過任何日本職業足球隊，但佢嘅職業生涯都幾傳奇吓，呢位中場球員由細路到大人夢想都係做職業足球員，根據佢自傳話，佢嘅速度同腳法都唔錯，高中畢業後向多支J1、J2球隊自薦，但冇隊畀機會佢，甚至業餘球隊都唔侵佢玩，因為佢天生失去左手手掌。

自薦失敗後，佢依然冇諗過放棄踢職業足球，咁日本冇機會就出外，結果佢喺一個機緣之下，2003年去到泰國，成功落班，係喺參加正式足球聯賽嘅球隊落班，隊波叫Tobacco FC，佢亦係第二位登陸泰國嘅日本外援。

根據Yahoo文章轉述，呢一年佢冇乜出色表現，2004年轉到孟加拉效力Dipali FC，順便舉辦一啲足球課程。喺孟聯時期，佢又受到烏干達籍外援推薦去烏干達落班，一個位於非洲東部嘅內陸國家，佢試腳球隊叫Masaka LC FC，簽約後成為首位加盟烏干達聯賽嘅亞洲球員，年薪只有三萬日元，但佢喺當地留咗兩年，仲出咗書講故事。

之後，佢就專心經營佢喺泰國開嘅聾啞人士足球訓練班。

Uganda forever

年薪三萬yen
仲少過啲人去日本旅行一日用既錢

佢明顯唔係為錢，就算冇錢都冇所謂嗰隻，只求機會一圓職業足球夢。

樓主覺得香港有邊個球員有力做烏干達聯賽正選？

睇咗三年烏超， 發現佢嘅比賽節奏係快過港超一倍有多，但技術上，整體好一般， 如果講技術香港球員我諗唔會差過佢哋， 我相信失業中嘅羅港威有能力去烏干達超級聯賽發展， 但可能得幾百蚊港紙月薪，唔知佢肯唔肯。

想知樓主點搵呢啲聯賽睇

搵link昆

樓主呢啲Post幾好睇 次次都睇
但知你同緊朋友賭錢就唔留言喇
加油keep住出

其實youtube好多呢啲所謂非主流鳩波，有陣時你揾過相關資料，youtube會用ai評估你啲19興趣，可能會成鳩日彈啲烏干達超聯、盧旺達超級聯賽，蘇超直播提示畀你，有時開嚟睇吓，發現又幾好睇，咁咪開始睇吓八吓咁。